<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yujava.github.io</id>
    <title>coding-self</title>
    <updated>2020-03-27T01:44:40.789Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yujava.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yujava.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>java自学交流</subtitle>
    <logo>https://yujava.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yujava.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, coding-self</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[JAVA入行攻略]]></title>
        <id>https://yujava.github.io/post/java-ru-xing-gong-lue/</id>
        <link href="https://yujava.github.io/post/java-ru-xing-gong-lue/">
        </link>
        <updated>2020-03-27T01:42:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yujava.github.io/post-images/1585273425836.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
写在前面的废话：早在18年，本人就有意发表相关教程（或博客或自己录制视频等方式），来帮助更多想通过自身努力入行JAVA行业非计算机专业的学弟学妹们。无奈工作原因，导致这件事情一直搁置着；如今有幸入职一家加班少的公司，终于能在下班之余抽空来完成18年未完成的计划。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yujava.github.io/post-images/1585273425836.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
写在前面的废话：早在18年，本人就有意发表相关教程（或博客或自己录制视频等方式），来帮助更多想通过自身努力入行JAVA行业非计算机专业的学弟学妹们。无奈工作原因，导致这件事情一直搁置着；如今有幸入职一家加班少的公司，终于能在下班之余抽空来完成18年未完成的计划。</p>
<!-- more -->
<p>众所周知，得益于互联网的高速发展，近些年IT行业的福利待遇水涨船高。对于咱们既没有好的创业条件或者机会，又没有什么社会资源（主要是家庭背景和人脉关系）刚毕业的学生来说，选择一个好的行业至关重要。在这里我向那些没有就读计算机相关专业的朋友（无论是大专还是本科生或初高中辍学）提供几条入行IT行业的建议；如果你认同，欢迎与我交流，不认同的朋友，麻烦不要喷。</p>
<!-- more -->
<pre><code>培训学校
自学
通过国家举行的考试（比如成人高考、专升本、考研等）考进理想学校并选计算机相关专业
自学+行内人士（有熟人从事IT行业）指导
</code></pre>
<!-- more -->
<p>我了解大概有上面四种方式入行IT圈，从我个人角度分析这四种方式的利弊。</p>
<!-- more -->
<h3 id="1-培训学校">1. 培训学校</h3>
<p>首先，我觉得培训学校最大的好处是稳妥、省心，之所以说她稳妥是因为有专业的老师给你上课，你只要跟着老师的学习路线走，直到毕业就业为止。省心主要体现当你遇到学习难题，在校期间可随时跟老师沟通，可以快速解答你的难题。</p>
<blockquote>
<p>凡是都有利弊，培训学校也不是完美的。培训学校的弊端之一是高额的费用，以北大青鸟2010年JAVA培训的收费情况为例，为期1年半的培训总学费将近4万元，加上购买笔记本电脑（5000左右）、资料费、伙食费学完到就业至少准备5万元费用。<br>
相比费用，我觉得培训学校最大的弊端是很多学生缺乏自学能力的培养，读过大学的朋友都知道，到了大学一个辅导员可能带好几个班，给你上课的老师也不在是固定的那几个，大学生涯学生们能有多少成长很大程度看自己的自我管理和自我学习能力。<code>自学能力是决定你踏入社会后能否在短时间里有明显进步的重要因素，特别是咱们搞IT的，技术的更迭非常快，你只有不断的给自己充电才能保证不被行业淘汰</code>。当然并不是说培训学校的学生没有自学能力，只是她的这种跟义务教育类似的授课模式导致学生们缺乏了自学能力的锻炼。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<h3 id="2-自学">2. 自学</h3>
<p>我们再来看自学，与培训学校是完全相反的一种方式，首先是0费用（现在网上有各种免费的教学视频），另一个就是对自学能力极大的提升，因为当你遇到问题除了百度/谷歌以外，就得靠自己去解决。</p>
<blockquote>
<p>自学也有她的弊端，首先她需要比较强的自学能力和足够的耐心去面对学习过程遇到的难题。最大的难题就是自学完成后如何就业，在这里我要提醒一下，会写代码并不等于可以找到与之匹配的工作。<br>
你得通过企业发起的面试邀请。<code>面试也是一门学问，分为好几个步骤，从写简历到投递简历、技术面试（有的公司分为笔试和面试，面试可能又分为初试、复试等）、HR面谈、谈薪、入职</code>；如果你是非计算机毕业或者没有读过培训学校，这里面每个环节都得靠自己去摸索。<br>
众多环节中，你遇到某一个问题可能导致你想放弃从事IT行业的决心；比如，没有面试电话（可能是简历写得不好、或学历不够、或投递的方式不正确）；技术面试总通过不了；技术通过了，但是HR面谈挂了；技术通过了，HR面谈也没问题，谈薪谈崩了；所有面试都过了，入职资料备不齐，入职失败；<br>
当我写到这里，同行的同事可能会笑话我，只要技术面试通过，肯定能拿到offer（入职通知书），我想说的是，上面我说的每种情况都不是胡编乱造危言耸听的，因为确确实实每种情况都在我身上发生过。<br>
<code>这在里我再次强调，本篇教程针对的是非计算机专业（大专/本科/初高中辍学）的朋友</code>，如果你是计算机相关专业科班出身或曾经就读过培训学校的朋友不认同我的说法，是很正常的，据我所知，培训学校在最后一个学期专门做就业指导，而大部分计算机班科出身的学生都能通过校招环节找到实习工作。所以他们可能不需要独自去了解这些东西，他们可能只要按部就班就能顺利入行IT行业。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<h3 id="3-通过国家举行的考试比如成人高考-专升本-考研等考进理想学校并选计算机相关专业">3. 通过国家举行的考试（比如成人高考、专升本、考研等）考进理想学校并选计算机相关专业</h3>
<p>可能大家会觉得通过国考的方式考入理想学校就读计算机专业这种特殊的方式，根本就是开玩笑，花这个时间精力和成本是就读培训学校或自学的很多倍；没错，这种方式确实是很需要高昂的成本，首先得像高考一样去复习，然后又参加一次&quot;高考&quot;，还不一定一次就能考得上。考上后时间成本，读书学费等成本都是不小的开销。</p>
<blockquote>
<p>凡是都有两面性，这种方式也有她的好处，最显而易见的是不管通过哪种国考方式入学毕业后，你的学历<br>
肯定是有所提升（很多大企业对学历一直都很重视）；<br>
学历是实实在在看的见的提升，<code>还有一些潜藏于心、不容易被发掘的部分，比如：入学理想大学就读计算机相关专业，更全面、更系统掌握计算机知识，为以后的自我提升打下坚实基础</code>；<br>
另一个你就读更好的学校，<code>你认识的老师、同学相对以前大概率是更优秀的，这对你以后步入社会能获得更多机会提供了条件</code>。说到这里，很多朋友想知道就读培训学校和大学对应专业到底有什么不同。这里不做任何评价，我只列举一个培训学校安排的课程与大学对应专业做对比，大家自己去品。</p>
</blockquote>
<p>以武汉大学计算机科学与技术专业为例</p>
<blockquote>
<p>计算机科学导论、数字逻辑、高级语言程序设计、离散数学、数据结构、计算机组成与设计、操作系统、云计算平台与技术[学科基础（平台）课程]<br>
数据库系统、计算机网络、编译原理、软件工程、算法设计与分析、嵌入式系统、数字逻辑课程设计、计算机组成与设计课程设计、操作系统课程设计、计算机网络课程设计、大型应用软件课程设计等[其他主干课程]<br>
以传智播客(黑马程序员)培训学校培训javaEE为例<br>
Java基础语法、面向对象基础、API基础	、集合基础（JavaEE基础班课程）；异常、IO、多线程、网络编程、Lambda、反射（Java语言进阶）；<br>
Git、Linux、HTML5&amp;CSS&amp;Nginx、Servlet、Cookie&amp;Session、MySQL、JDBC、MyBatis、JavaScript、VUE、ElementUI+案例、Redis、Maven（JavaWeb）；Spring、SpringMVC、Zookeeper、Dubbo、Spring Boot、Spring Cloud、RabbitMQ、Elasticsearch（框架阶段）；项目实战</p>
</blockquote>
<p>从两者课程安排来看，个人觉得培训学校几乎全部都是工作中应用技术，而大学是培养学生对本专业系统而深刻的认识（知其然知其所以然）。关于培训学校和大学科班专业的区别，有兴趣的朋友可在网上百度，多看些评论，自己慢慢细品</p>
<h3 id="4自学行内人士有熟人从事it行业指导">4.自学+行内人士（有熟人从事IT行业）指导</h3>
<p>最后一种方式，是较上面三种方式比较趋中的一种，也是我个人比较推荐的一种；既培养了自学能力又能在学习或找工作过程中遇到困难而不会孤立无助（没有从事IT熟人的朋友，可与我联系，我会利用下班空闲时间帮大家，解答学习或面试遇到的问题，已助大家早日找到心仪的工作）。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://yujava.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://yujava.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>